7000蚊新手砌機,求指點

CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i5-10400F Processor 2.90 GHz Cache 6 Core 12 Thread LGA1200 $1250 SALES
$1299
主機板
- MSI B460M PRO-VDH WIFI M.ATX $740 SALES
$830
顯示卡
- GALAX GeForce RTX 2060 1 Click OC 6GB GDDR6 $2499 SALES
$2980
RAM
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL19 $245 SALES
$499
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL19 $245 SALES
$499
火牛
- FSP HYDRO 700W 80Plus Bronze PSU $519 SALES
$650
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $299 SALES
$319
SSD
- Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD $530 SALES
$699
機箱
- Thermaltake S100 Tempered Glass M.ATX - Black $399
散熱
- ARCTIC P12 PWM PST - 120mm Pressure-optimised Case Fan 高風壓 $78
- be quiet PURE ROCK 2 Black CPU Cooler $289
產品: $8856
砌機: $80
總額: $8936
有無話要換d咩好

CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i5-10400F Processor 2.90 GHz Cache 6 Core 12 Thread LGA1200 $1250 SALES
$1299
主機板
- MSI B460M PRO-VDH WIFI M.ATX $740 SALES
$830
顯示卡
- GALAX GeForce RTX 2060 1 Click OC 6GB GDDR6 $2499 SALES
$2980
RAM
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL19 $245 SALES
$499
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL19 $245 SALES
$499
火牛
- FSP HYDRO 700W 80Plus Bronze PSU $519 SALES
$650
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $299 SALES
$319
SSD
- Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD $530 SALES
$699
機箱
- Thermaltake S100 Tempered Glass M.ATX - Black $399
散熱
- ARCTIC P12 PWM PST - 120mm Pressure-optimised Case Fan 高風壓 $78
- be quiet PURE ROCK 2 Black CPU Cooler $289

產品: $7093
砌機: $80
總額: $7173
第2個LIST

兩條有咩分別？

貼錯價--

可以嘅話RTX20系列 有 super 字尾CP值最高

另外點解要去到 700W 火牛?
打算有其他高耗電硬件要加?

Peak power consumption:
10400f ~150W
2060 super ~ 200w
2060 ~ 170W

以2060s 計， 呢2樣12V peak output = 350W
另外加 100W 俾各樣底板 風扇 等雜項 (每樣都係幾W，底板最多1xW ) = 450W

Peak output 講緊最長都係得幾秒甚至唔夠一秒先會扯到盡。
以2060S 配i5 嘅組合 450W = 基本唔會過上限，
預鬆啲可以用 500W - 550W 的火牛。

要用高功耗火牛除非打算
1) 之後裝水冷 (50W左右)
2) 裝一大堆 光碟機/HDD (10+) 當 nas 用
3) 有其他高耗電 PCIE 卡 (網卡/sound/capture card 卡通常都係每張得30W 左右,pcie 插糟本身最大供電75W)

諗緊顯示卡改1660S 好似平D

咁火牛應該改用550定650好?